港府擬解決安老服務人手荒 自負盈虧院舍料准輸入外勞

合作，重整衞生署及社會福利署的基層醫療服務，加強預防長者身體退化，長遠可減輕長者醫療負擔。

現時私營及買位安老院透過補充勞工計劃輸入千多名外勞，提供資助宿位的自負盈虧及合約社福安老院舍的護理員薪酬雖較私院優勝，但是因為地方不及私院便利，人手短缺的情況與私院無異。

政府消息指，院舍輸入外勞需求大，但希望先聘用懂聽講粵語的護理員，與長者同聲同氣，廣東及廣西外勞已不大願意做本地院舍護理員，政府會加大力度培訓本地護理員，繼續吸引本地青年人投身護理業，以及加強託兒等支援措施以釋放婦女勞動力，在不影響本地工人就業下有序輸入外勞。對於自負盈虧院舍申請輸入外勞，政府會先做好各項配套，期望一年內實行。

社區照顧服務券將加碼

林正財認為，輸入外勞可解決護理業長期人手不足問題，長遠可考慮引入東南亞有照顧長者訓練的外傭，到院舍做護理照顧員，數百人為起點，達到紓緩人手之效，但需經補充勞工計劃審批。在港的十萬名正照顧本地長者的外傭，亦會透過培訓試驗計劃，提高照顧技巧及知識，令長者居家安老，明年首季推出，有數百個名額。政府擬將社區照顧服務券加碼，未來一期可加推約二千張，在研究人手配合情況下，全年度可增加數千張。

增醫社合作 減長遠開支

至於基層醫療服務的醫社合作，據悉，勞工及福利局與食物及衞生局將整合現時由衞生署管理的十八間長者健康中心，與社會福利署轄下二百多間長者地區中心重疊的健康教育服務，在先導計劃下，衞生署護士團隊會到長者社區中心支援職員或社工，協助長者身體檢查，並教導患有高血壓及糖尿病等長期病長者定時服藥，提供健康輔導等，減低長者入院或到急症室求診的機會，長遠可減輕社福及醫療成本。

Source:

屌狍官

輸入外勞不是夢

唔加人工，$13000搵鬼做?

【東方日報專訊】本港將面對高齡海嘯問題，長者照顧成為社會重大課題，據了解，政府將落實安老服務規劃方案建議，政府會加強居家安老服務及解決安老院舍人手不足問題。消息指，政府擬為有兩成人手短缺、自負盈虧營運的社福機構院舍打開輸入外勞之門，但會維持以補充勞工計劃機制處理。安老事務委員會主席林正財建議，從東南亞引入有照顧長者經驗的外傭到安老院做護理員，解決整個護理業人手不足問題。另外，政府擬採醫社合作，重整衞生署及社會福利署的基層醫療服務，加強預防長者身體退化，長遠可減輕長者醫療負擔。

現時私營及買位安老院透過補充勞工計劃輸入千多名外勞，提供資助宿位的自負盈虧及合約社福安老院舍的護理員薪酬雖較私院優勝，但是因為地方不及私院便利，人手短缺的情況與私院無異。

政府消息指，院舍輸入外勞需求大，但希望先聘用懂聽講粵語的護理員，與長者同聲同氣，廣東及廣西外勞已不大願意做本地院舍護理員，政府會加大力度培訓本地護理員，繼續吸引本地青年人投身護理業，以及加強託兒等支援措施以釋放婦女勞動力，在不影響本地工人就業下有序輸入外勞。對於自負盈虧院舍申請輸入外勞，政府會先做好各項配套，期望一年內實行。

社區照顧服務券將加碼

林正財認為，輸入外勞可解決護理業長期人手不足問題，長遠可考慮引入東南亞有照顧長者訓練的外傭，到院舍做護理照顧員，數百人為起點，達到紓緩人手之效，但需經補充勞工計劃審批。在港的十萬名正照顧本地長者的外傭，亦會透過培訓試驗計劃，提高照顧技巧及知識，令長者居家安老，明年首季推出，有數百個名額。政府擬將社區照顧服務券加碼，未來一期可加推約二千張，在研究人手配合情況下，全年度可增加數千張。

增醫社合作 減長遠開支

至於基層醫療服務的醫社合作，據悉，勞工及福利局與食物及衞生局將整合現時由衞生署管理的十八間長者健康中心，與社會福利署轄下二百多間長者地區中心重疊的健康教育服務，在先導計劃下，衞生署護士團隊會到長者社區中心支援職員或社工，協助長者身體檢查，並教導患有高血壓及糖尿病等長期病長者定時服藥，提供健康輔導等，減低長者入院或到急症室求診的機會，長遠可減輕社福及醫療成本。

其他國家冇人口老化？人地點處理呢個問題？

津院
時間短d,軟硬件好d
都無人肯做

何況私院
無福利,工時長

到時有幾多廢老食經血同比人打

咁香港唔想俾咁多錢落去啊嘛

諗真啲，算唔算廢老啲報應黎？

你唔做，其他人做…………

爛市

今時今日 香港班細的邊有時間照顧佢地 閒閒地供層樓都2，30年 2公婆出黎做 連扑野都冇時間

好事來，香港人唔肯做辛苦工，厭惡性工作，
成日搵老人家發洩，
咁人地肯做工作態度又好，無理由唔用

安樂死合法化好過

咁同返大陸安老院無分別，洗咩住係香港交咁貴租

城巴意外都可以吹捧輸入外勞

唉
菲藉印藉員工做安老院舍，定大陸員工
明迫你揀

咁快跳去呢個結論？中國清潔工將樹葉掃落去水渠嗰喎

菲庸而家好多唔肯照顧老人家，得返印印肯

工作態度好

相反外國厭惡性工作人工高好多

廢老寧願上大陸住老人院 明顯十分好喇

東歐外勞？

其實只要送多d老野上大陸住就解決到

咁送多d啦

你認為係咩外勞，咪咩外勞囉

集體爆血管

送上大陸，，，

都不失為一個辦法 班官成日都咁講架喇...

因為人地了解人性，然後順住人性去引導佢地解決社會問題，華人世界擺脫唔到帝王思想，要壓抑人性去達到目的

工時長又低人工，而且又無前景
升極都係同佢地沖涼執屎尿
真係搵鬼做咩

永遠唔係工資低、工時長問題。

唔肯請高d 人工請人炸 ?
一行開放外勞, 就越來越多行業開放. 請唔到人 ? 咪開高d 人工囉 ? 比唔起 ? 執撚左佢囉

不如咁啦，以為社會服務令就係做呢樣

你個個人工 , 南亞人一樣唔屌

支持, 收拾班廢老

公營/津貼既都有人手流失問題
但係私營果啲係更嚴重
因為私營而又無參加政府買床位計畫既只係受最少規管，好似係
工閪人工低就點都係假架啦，做都唔會長

G持老人

外勞解決好多「問題」，刻不容緩

又係大陸人

你老母唔會老？
你第日唔會老？

報應就係你連老人院都無能得你訓，你老能左等有病無人理等食垃圾啦你

好多院舍本身都有請.....

搵中國人照顧翻覺得自己係中國人既老野，有咩問題?我諗佢地都同意囉

去過老人院就知，而家九成看護都係廣東話唔正新移民

得果萬零蚊又要清潔執屎...
痴撚線唔考慮改善人工反而考慮入外勞

屌你老母
咪即是搵籍口入多d新移民囉
仲嫌香港唔夠多

如果佢肯半專業化個行業，做護理員要上堂考牌拎證書，建立條career pathway
改善工作條件，確保工時正常又有一定收入，OT有補水
我諗實唔會依家咁樣

同巴士司機工時長一樣咁處理
永遠只係想引入外勞
重來唔諗加薪,改善褔利去吸引人入行

輸入利是文化

東歐外勞
老人院日日有床位

臨老都要畀大陸恰

還有黨

你覺得而家冇咩？

你估真係得安老院咩，咪俾我講中，過多幾年就會有好多“業界聲音”話要彷效安老院要求政府輸入外勞，跟住政府就按劇本順從業界請求

其實成個行業都underpaid, 搵鬼做咩.....

每日150加速人口老化
終於都自食惡果
班廢老成日要人捱捱捱
人地追求勞工權益就屌柒人搞事
依家求仁得仁
怪得邊個
聞到棺材香都仲要捱

外勞又要比公屋佢地住？

可能佢地特別鐘意「外勞」服侍

上馬
輸入「外勞」

個個仆街老板用最低工資請人. 冇人做就話唔夠人, 入外勞.

淋病做乜都無人反，抵你地死架啵

反正淋病做乜都無人敢反，淋病會趁呢幾年做多d 中央指派既野

如果同一件事係689做就叫賣港囉

連登仔好野

大陸安老院唔計醫療就真係好過香港好多,但醫療就香港贏晒

香港醫療長期迫爆

最好強制班拎咗二年以上綜援嘅人去做。

唔想香港陸沉咪用返綜援腥香港人算囉。

正苦都唔會批la

安老院唔夠人
問題係出手太低

你估正苦唔知問題所在咩
明做9香港人 la

出手高跟著轉嫁返去消費者
試問一般打工仔如果有老豆老母入老人院
好難負擔

就算係咁，唔通輸入「外勞」係唯一方法？

呢d醫療福利開支跟本係應該由政府補貼
但呢個仆街政府年年幾百億基建開支攞去益支那建築商
比香港人既福利就係咁cut

當然政府提高補貼更好

老實講 護理員個牌讀幾個月就有 而且幾乎係純技術工種
冇咩知識層面可言 佢地再高人工 都唔可能高過一個en 而一個en都只係搵緊16-17k 如果高過呢個數 我不如請個en番黎？

利申u gard rn

問題你肯俾幾多錢老人院費

九龍塘有d 兩三萬一個月。好好質素
但俾6000果d 就將貨就價

en 肯唔肯做咁辛苦ge工

但好多後生仔話廢老霸晒d資源

咁你有冇諗過 點解班後生個個肯去做hca 而唔去做呢d院舍護理員？
其實hca做既工作同人工同護理員幾乎一樣 我唔敢比較2者workload 因為我未試過 但hca條career path明顯好好多 所以其實人工並非重要因素

你講好多連登仔下話
On9 comment咪當真喇唔該

多班人黎虐待老野

放埋班蝗入黎同香港人爭食添

啲大陸閪嚟做，會打撚死你班唔聽話嘅麻煩老嘢

我女朋友以前就係做類似老人院護理員果d工 (其實我唔exactly 知道佢做咩位, 佢話自己唔係保健員, 但係佢有牌, 但係唔係做保健員, 我都唔係好太明, 總之佢都要嚮d院舍照顧老人家)。

嘩, 佢直頭形容到果度好似人間地獄咁。老人家被照顧得唔好就梗架啦。之前有間護老院爆咩男女一齊裸體沖涼, 佢話根本間間都係咁。
職員人工低啦, 又要佢地做埋d唔係佢地工作範圍的野啦。最誇張見過話有職員被要求整水電同畫圖則 (我覺得真係痴撚線, 不過佢冇理由昆我)。我心諗都on撚尻, 條友識畫圖則駛嚮你度做!? 原來佢係真係唔識畫, 個院長要佢去學學, 係自學。痴孖根.....
之後佢話自己以前被逼嚮非上班時間幫間院舍做採購。然後院長出手又低。要d物資又平又好。當然, 係冇補水。
d老人家, 做醫院都知啦。尤其是不能自理果d往往成身菌, 又MRSA, 又MDRA果d, 但係院舍係冇手套冇PPE 比員工。話之前都有同事染到scabies......又要花錢睇醫生......

如果真係好似佢咁講。咁撚惡劣, 搵鬼做咩

最根本原因就係香港d老闆高層太過閪
乜都要賺到盡，有咁刻薄得咁刻薄，剝削到盡

樓上仲有班on9話「吓，護理都加多幾千咁EN咪無人做囉 」
講到香港地打份工得萬零蚊好似天公地道咁
真係奴隸到呢....

上網睇過最近既護理員請人待遇
睇完 真係屌左一聲
一般都係十二碼 輪更 有D仆街既 十五碼都有
返足六日 但係人工 同做保安差無幾 甚至更低
終於明白點解護老院可以收咁平
原來人工果度慳左咁撚多

令老人院舍更地獄
政府應該提高資助俾老人院請人啦屌你老母

其實依家都有課程讀，但career path真係無
但都唔知點升你？高級照顧員但工作性質一樣？

你en肯唔肯做佢地啲工作先？
佢地做到好多勞損架

塞爆香港
On9早十年前已經係班大陸阿姐做緊

提高資助
業主咪加你租囉

長遠 應該係政府批出土地 比安老院舍營運

直頭租務管制喇屌
不過講黎都哂氣
而家官商勾結到
巿建局班仆街用公帑收完舊樓之後送比發展商起私樓
D高官局長退左休又一車車入返去地產霸權度做顧問

根本要安樂死合法化
行都行唔郁仲要人照顧沖涼大小二便
只會對社會做成負擔
煲華人賤畜先會咁冇尊嚴仲要苟且偷生

輸入北姑看護

首先 行租管第一樣面對問題
就係司法覆核
而且好大機會敗訴
因為租管係剝削業主權益

其次 業主而家唔租比你
佢地行服務式住宅 抱團
到時仲海鮮價添

近日 風傳話引入積木屋/貨櫃屋
呢個真係可以中短期解決房屋問題
好老實
單身人士 其實有百幾呎 獨立廁所 已經好夠住
已婚人士? 兩個打通 咪得囉

唔撚好意思我就係讀緊LLB
Private right唔係大撚哂既
有樣野叫Public policy, 如果業主利益已經影響到社會民生
用regulations去管制係絕對justified
所以你話JR好大機會敗訴既結論我真係唔知點黎

最好全香港都輸入外勞 大家一齊攬炒

如果咁講 丁權已經符合你所講喎
咁係咪只要有人走去司法覆核要求廢除丁權
咁丁權就可以取消呢

丁權取消

，，，

如果丁權個影響係大到可以影響整體社會利益
咁當然係
呢幾年黎都已經有社會聲音話緊要廢丁權喇
連淋病自己都講過

不過咪撚扯咁遠
重點係而家成個社會都肥上瘦下
先搞到咁畸型

其實丁權已經影響到社會利益啦
政府要預留土地900公頃

你可以話社會肥上瘦下
但係業主會走出黎講
佢地D錢唔係天跌落黎
佢地都有付出

予其話肥上瘦下
不如話政府政策失衡
任由房屋市場被各大發展商把持

再加上有班環保撚 道德撚 自私撚走出黎
話呢度唔比起 果度唔比起
你要起樓嘛 你要剷平左乜乜場先
咁樣 樓價又邊有可能唔升

其實公屋 居屋方面落多D功夫
再加上中短期政策
住屋問題其實未來十幾年內解決
並非不可能

搵鬼做真係, 唔肯出錢, 又話要請外勞, 咁梗係勞動力不足啦.
最慘係政府又唔會想佢地執笠架喎, 執左, 咁d 老人家點安置 ? 就係咁樣惡性循環落去

你所謂hca人工同工作等護理員一樣，呢個“護理員”應該係指hw?
其實hw都有好多後生做，但所謂既護理員，係咪應該講緊pcw ? pcw就真係惡做啦……

正

你女朋友應該係本身有保健員牌，但唔夠經驗所以暫時做住pcw果d先? 定係做d pw/ww果d位?
無手套就真係超級陷家產喎 應該係你女朋友呢間特別差……津院會相對上好d既

上面D巴打唔係做呢行都知有幾惡劣 咁你諗下點會有人想入

就算唔計上面果d咁差既例子，呢行既人又要汁屎汁尿，又要輪班輪夜，工時太長，其實係值得多d人工既

唔識分, 佢話佢高級過保健員, 不過點都好, 佢已經冇做.

直頭係啦......
d 老人家有d 係不能自理根本. 諗下有幾難照顧 ?
唔好講話抺屎抺尿, 你幫佢上床都難....
我做醫院, 有時d cases 嚮院舍來, 真係差到.....

政府肯俾幾多錢 咪有幾多資源

一係老人家有錢 住好院舍

咁多位孝子又肯付出幾多俾老人院呢

我有個親戚

做好耐加人工都係幾百幾十..甚至有頂薪

熟手流失率好勁 但老闆都係諗住走個未低薪換番個番嚟

但新手上任 本來老手已經一個當兩個用 仲要教新人 個WORKLOAD重到唔撚做算

BTW 外勞結果係SM老人家 結果唔係解決老人院人手 係解決老人院呢個行業

因為實少好多人幫襯

個利害關係就好似早年加的士價結果答的士嘅人少 影響好多人生計 (當然近年牌費MONOPOLY後炒上去連帶租貴影響仲深)

政府搞親乜都死

其實政府同啲On9縮數老細有無諗過外勞可能會有溝通問題？
你個院啲老人家唔明啲外勞講乜，啲外勞又唔識廣東話
連基本溝通都有問題，點解照顧啊？

真係好事嚟

等班廢老俾D優質服務 服侍

支持D咩自己受翻哂

窮人唔好生仔嘛，咪冇人做低下階層囉

其實香港都幾千瘡百孔.....
安老又唔夠資源, 醫院又唔夠資源, 教育又唔夠資源....
其實香港有咩係夠資源?

屌你老母咩
d 大陸阿姐做嘢又閪又求其

en 點止萬六七蚊
你啱啱出嚟？

應該過70歲
肯安樂死ge家屬有10萬現金奬